---
templateKey: article
title: 7.7 N记日报
slug: zao-bao
date: 2023-07-07T07:15:25Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: Too bad

---
**1. 白罗斯总统卢卡申科称普里戈津已离开白罗斯，前往圣彼得堡**

据[BBC 报道](https://reurl.cc/LAQGbL)，白罗斯总统卢卡申科称瓦格纳雇佣军首领普里戈津已经离开白罗斯，前往圣彼得堡。卢卡申科在与记者的“对话”中，表示：“普里戈津在圣彼得堡，或许今早飞往莫斯科或者别的地方，但是他不在白罗斯。”对于瓦格纳雇佣军，卢卡申科称他们仍然在乌克兰巴赫穆特前线，并没有撤回白罗斯。

而俄罗斯官方电视台在当地时间 7 月 5 日晚上播放节目，对普里戈津展开抨击。在俄罗斯 1 台的《60 分钟》节目中，节目组展示了普里戈津在圣彼得堡的办公室和他一处豪宅被搜查的录像。主持人称普里戈津味“叛徒”。而直到最近，俄罗斯官方电视台还在宣传瓦格纳的正面形象。#俄乌战争 #普里戈津 #瓦格纳

**2. 美国财政部长耶伦抵达北京，将与李强等人会面**

据[CNN 报道](https://reurl.cc/p6KE08)，美国财政部长耶伦于当地时间 6 日抵达北京，7 日将与中国总理李强、前副总理刘鹤等中国高级官员会面。耶伦此前在推特上表示，此行她将寻求达成一个“健康的、有利于美国工人和公司的经济竞争关系”。#中美关系

**3. 推特威胁针对 Meta 新应用 Threads 采取法律行动**

据[BBC 报道](https://reurl.cc/7kb1oy)，针对周三以来 Meta 大力推广的新应用 Threads，推特 CEO 马斯克表示：“竞争是可以的，但作弊是不行的。”而推特公司律师 Alex Spiro 则致信 Meta CEO 扎克伯格，指责 Meta“系统性、故意和违法的使用推特的商业机密和其他机密信息“帮助其研发 Threads。而 Meta 的发言人回应称：“没有 Threads 研发团队人员是推特前员工，这种指控是不实的。”

Meta 表示，Threads 自推出的短时间以来，已经超过三千万用户注册。BBC 科技记者 James Clayton 称，Threads 的推荐和转发功能和推特“极为相似”。 #科技 #社交媒体

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01
